---
stage: Monitor
group: Respond
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 升级策略 **(PREMIUM ALL)**

> 引入于 14.1 版本。

升级策略可保护您的公司免受错过的严重警报的影响。升级策略包含有时间限制的步骤，如果上一步中的响应者没有响应，则会自动呼叫升级步骤中的下一个响应者。您可以在管理[待命计划](oncall_schedules.md)的极狐GitLab 项目中创建升级策略。

## 添加升级策略

先决条件：

- 您必须至少具有维护者角色。
- 您必须有[待命时间表](oncall_schedules.md)。

要创建升级策略：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 升级策略**。
1. 选择 **添加升级策略**。
1. 输入策略的名称和描述，以及主要响应者错过警报时要遵循的升级规则。
1. 选择 **添加升级策略**。

![Escalation Policy](img/escalation_policy_v14_1.png)

### 选择升级规则的响应者

配置升级规则时，您可以指定呼叫对象：

- **按计划向 on-call 用户发送电子邮件：**在触发规则时通知待命用户，涵盖指定[待命计划](oncall_schedules.md)上的所有轮换。
- **向用户发电子邮件：**直接通知指定用户。

当通过待命计划或直接向用户发送通知时，系统会在警报上创建一个列出呼叫用户的系统备注。

## 编辑升级策略

要更新升级策略：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 升级策略**。
1. 选择 **编辑升级策略** (**{pencil}**)。
1. 编辑信息。
1. 选择 **保存修改**。

## 删除升级策略

要删除升级策略：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 升级策略**。
1. 选择 **删除升级策略** (**{remove}**)。
1. 在确认对话框中，选择 **删除升级策略**。
